**妙香山**（），位於[朝鮮](../Page/朝鮮民主主義人民共和國.md "wikilink")[平安北道](../Page/平安北道.md "wikilink")[香山郡](../Page/香山郡.md "wikilink")、[平安南道](../Page/平安南道.md "wikilink")[寧遠郡及](../Page/寧遠郡.md "wikilink")[慈江道](../Page/慈江道.md "wikilink")[熙川市的交界處](../Page/熙川.md "wikilink")，自古以來，聞名遐爾，是[朝鮮民主主義人民共和國的登山觀光勝地](../Page/朝鮮民主主義人民共和國.md "wikilink")，山勢奇妙，漫山松柏樹馨香撲鼻，故此得名。它集山水、峽谷、森林美，面積達375平方公里，邊界128公里，主峰「毗盧峰」（Piro
Peak）海拔1,909米，分為「上元洞」（Sangwon Valley）、「萬瀑洞」（Manphok Valley）、「毗盧峰」（Piro
Peak）等3個「觀光區」。

## 上元洞觀光區

「上元洞」可謂「妙香山」風景之最。亦是最短的路徑，登山線路全長55公里，大部分觀光團隊都會選擇這條路線，整個路程，漫山松柏香氣逼人來，瀑布無數，入「上元洞」的峽谷，經「上元門」（Sangwon
gate），便能欣賞「金剛瀑」、「臺下瀑」、「龍淵瀑」、「引虎臺」、「普賢寺」（Pohyon
Temple）：始建於11世紀初期）及「上元庵」（Sangwon
Hermitage）。

## 萬瀑洞觀光區

「萬瀑洞」一谷，由「香爐峰」迤邐而下的山脊形成，大小瀑布、名沼碧潭、觀景奇岩眾多，如「序曲瀑布」(Sogok
Falls)、「武陵瀑布」(Murung Falls)、「銀絲瀑布」(Unson
Falls)、「游仙瀑布」(Yuson Falls)、「飛仙瀑布」(Pison
Falls)、「九層瀑布」(Kuchung (9-tiered) Falls)、「八潭」(Phal (Eight)
Pools)、「萬瀑臺」(Manphok Rock)、「飛仙臺」(Pison Rock)、「檀君臺」(Tangun Rock)等。

## 毗盧峰觀光區

「妙香山」主峰「毗盧峰」，高海拔1,909米，山勢險峻，動植物種類繁多，是登山遊覽的理想之地，觀光客客沿遊覽路程攀登，可以鍛鍊身心。為方便起見，登山路程均設有安全設施、休息場所，遊客在這裡可以觀景休息。在登山路程游客還可以觀賞到許多文物古跡，如「能引庵」（Nungin
Hermitage）、「金剛庵」（Kumgang Hermitage）、「華藏庵」（Hwajang
Hermitage）、8角13層石塔、4角9層石塔、普賢寺石碑等。

## 其他景點

距「妙香川」(Myohyang
Stream)約1.5公里處，有座仿古代[朝鮮建築風格的](../Page/朝鮮.md "wikilink")[國際友誼展覽館](../Page/國際友誼展覽館.md "wikilink")(International
Friendship
Exhibition)，它展出著世界各國的各界人士向[金日成及](../Page/金日成.md "wikilink")[金正日饋贈的禮品](../Page/金正日.md "wikilink")。

## 氣候

  - 全年平均氣溫攝氏8.2度；全年總降雨量1,308毫米；
  - 1月份平均氣溫攝氏-10.9度；平均降雨量16.2毫米；
  - 2月份平均氣溫攝氏-6.9度；平均降雨量16.5毫米；
  - 3月份平均氣溫攝氏0.8度；平均降雨量31.3毫米；
  - 4月份平均氣溫攝氏9度；平均降雨量53.8毫米；
  - 5月份平均氣溫攝氏15.7度；平均降雨量76.2毫米；
  - 6月份平均氣溫攝氏20.2度；平均降雨量120.8毫米；
  - 7月份平均氣溫攝氏23.8度；平均降雨量400.2毫米；
  - 8月份平均氣溫攝氏23.8度；平均降雨量331.6毫米；
  - 9月份平均氣溫攝氏17.7度；平均降雨量128.7毫米；
  - 10月份平均氣溫攝氏10.1度；平均降雨量57.4毫米；
  - 11月份平均氣溫攝氏1.9度；平均降雨量49.2毫米；
  - 12月份平均氣溫攝氏-6.9度；平均降雨量26.1毫米；

## 交通

[電氣化鐵路](../Page/電氣化鐵路.md "wikilink")：[平壤至](../Page/平壤.md "wikilink")「香山郡」
[高速公路](../Page/高速公路.md "wikilink")：[平壤至](../Page/平壤.md "wikilink")「香山郡」，距離約150公里，約1.5小時車程。

## 鄰近的觀光熱點

[龍門溶洞](../Page/龍門溶洞.md "wikilink")( Ryongmun Cavern)
：位於[朝鮮的](../Page/朝鮮.md "wikilink")[平安北道之](../Page/平安北道.md "wikilink")「球場郡」，洞穴深邃奇妙的6公里隊道，洞內的[鐘乳石](../Page/鐘乳石.md "wikilink")(Limestone)、石筍，千態萬狀，是世界罕見的洞景之一。

## 妙香山与檀君

妙香山也为传说中的朝鲜族祖先仙人[檀君降临的地方](../Page/檀君.md "wikilink")，后[新罗国大儒](../Page/新罗国.md "wikilink")[崔致远曾在山上刻](../Page/崔致远.md "wikilink")[天符经以纪念](../Page/天符经.md "wikilink")[檀君](../Page/檀君.md "wikilink")。

## 参见

  - [天符经](../Page/天符经.md "wikilink")

## 注釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:朝鮮民主主義人民共和國旅遊景點](../Category/朝鮮民主主義人民共和國旅遊景點.md "wikilink")
[Category:朝鮮民主主義人民共和國山峰](../Category/朝鮮民主主義人民共和國山峰.md "wikilink")
[Category:平安北道地理](../Category/平安北道地理.md "wikilink")
[Category:平安南道地理](../Category/平安南道地理.md "wikilink")
[Category:慈江道地理](../Category/慈江道地理.md "wikilink")